《三個江湖》劉葉飛 . 長篇現代武俠小說 . 第2章（不一樣的童年）P . 6

P.6

第2章（不一樣的童年）

張飛此人其實聰明絕頂，不過不是讀書和做人那種，而是學藝方面。武術固然是強中堅強，而其他玩藝也是一看就會，一教就曉，三個月後已經爐火純青，大師傅的級數。他的強項多多，如揸大膽車、修理汽車、足球、游泳、音樂、賭博、喝酒、烹飪甚至裝修工程。因此張飛雖然無心向學，但升中時卻可以讀名校，因為他近乎囊括所有運動項目比賽的獎項。他代表學校參加全港比賽，屢獲殊榮。雖然這小子上堂只會瞓覺和打機，看漫畫，蝦蝦霸霸，抄同學功課從不溫習，但學科上卻可以合格。上堂可以聽到幾多算幾多，令老師又愛又恨。放學除了練功夫卻把所有時間密集狂玩他的興趣，和參加洪飛社的聚會和活動，小學時期的他，幾乎每晚只睡六小時。

為何張飛可以周身刀張張利？因為老張除了處理生意外，一向對兒子都作放任態度天生天養！明白兒子總在自己地盤活動所以相當放心。老張自己晚上經常喝酒。而張飛天生有過度活躍症，唔郁唔舒服，除了瞓覺，甚少在家。只要他迷上這玩意就可廢枕忘餐，瘋狂地去練習，專注至小有三幾個月，直到難有進步空間為止。他自己有極強的領悟力，令教他的師傅更有心機，加上他的師傅多數是老張的門生， 他們來自各行各業，看在他父親份上教導更為落力傾囊盡受。他們有的是足球員、廚師、裝修師傅。而且張飛為人從不怕蝕底，不計酬勞。當其他小朋友還在看電視卡通，玩玩具，他已經是精通十八般武藝的大師傅。

正常人年幼時看卡通和童話故事長大，張飛卻聽江湖故事，看人劈友講數長大。只因張飛生長在黑社會的世界中，他聽的盡是社團開片劈友，非法勾當等等……

P.7

第2章（不一樣的童年）

張飛童年時也想跟大人去參加黑活動，當然總被拒絕。直至七歲那年起，開始擔當賭檔的天文台，即是把風。坐在果欄的頂樓，雖然只是睇水崗位，己算是對他十分器重。但來賭錢的也不是善男信女，於是張飛準備了貨運用的大網和一支棍。一次有人出千被老張的門生發現後大打出手，老千逃出門口，被張飛從屋頂放下網擒住。張跳下用棍狂打，令該老千束手就擒。眾人以後也不敢小看這位小朋友，漸漸委以重任。

才十歲己嘗過去劈友的滋味，對於黑社會的人事，架構，形勢，利害，生意手法已經入腸入骨。漸漸長大一些冇人敢去的任務，這少年卻搶著要做，而且還做得妥妥當當。甚至危險任務要抽生死籌，張飛見中簽者，手又震腳又軟就主動搶了他的簽爭去做，慷慨就義！十三歲那年，成為全港最年輕的大底四二六紅棍，高級會員金牌打仔。哪一年他才剛升中學，幫社團作外圍賭波的聯絡人，終於麻煩來了！

有一次英格蘭足總盃賽事，強隊（城篤史）讓弱隊（李輸十成）球半，雖然買強隊投注上盤要贏對手兩球以上才算贏，但球迷依然一面倒買上盤。外圍佬會收受強隊注碼，再在海外大型賭波公司下注買強隊，就是所謂射出去大莊。從中就肯定可以賺取當中賠率差價的無本生意。

當然大前提要賭客負責任，因為賭仔一個電話買一萬就信你一萬，屬於沒有真實拿錢出來的賭白頭片。他買十萬如果輸了，他不認數和失聯，就由接盤人承擔。另外人客輸了錢後，自然由社團再去放高利貸給賭仔。不過有勢力又爛賭的賭客大有人在，沒有背景很容易給人走數。由於有着龐大得益，每人也想得到這份肥豬肉，容易出現搶客。所以這些外圍佬，全都有黑社會背景免被欺負。

張飛如常幫公司收受波欖，射向外國賭波公司。正準備打電話買，賽事是之前剛把球隊（車露械）淘汰的（城篤史）。而對手只是僥幸險勝（修皮頓）球隊的（李輸十成），是公認的弱隊。由於電話不通，只好繼續收盤，稍後再打。

不經不覺截數開波，不消一分鐘，弱隊（李輸十成）已被（城篤史）搏得一球十二碼。對方更一人被遂， 極刑套餐，一射中的1比0。張飛歡呼一輪後，醒起原來自己忘記了一千萬波欖射盤出海外大莊！原本那一隊輸贏因賠率差價，已為公司穩賺十萬元收入，自己也有不少佣金，所以誰勝負也沒影響。當時八十年代並沒流行已開波，走地的即場投注，所以不能作對沖。等於張飛一人負責一千萬波欖一個人受注！這場波由於（城篤史）讓球半，這位小朋友就要一個人和眾多買（城篤史）的賭客，加起來的注碼對賭，賭一千萬元！如果（城篤史）在餘下九十分鐘再入一球，或在完場後如三比一等淨勝兩球。他就要陪一千萬，這真的乖乖不得了！心想真係［除褲都唔掂！］

張飛今次真的闖了一個超級大禍！這一次連老爸也保不住，賠不了！張嚇得連球賽也不敢看，收拾細軟盡快在這九十分鐘離開香港。只有十三歲的小孩子手上得萬多元身家，就執了幾件衫，直奔上火車。那一場賽事（城篤史）單是上半場有超過二十次中蘢射門，有三次中柱中楣，這只是半場數據。而（李輸十成）要過半場也很吃力，就連一次有效射門也沒有發生。

下半場也同是一面倒，八十九分鐘賽事依然是（城篤史）贏1比0，（城篤史）球員一次單刀後被鏟低。球證哨子一響，再一次直接指十二碼點。再有球員紅牌出場，又有極刑套餐只剩九人。形勢差得不能再差，當時張飛已到上水，聽著收音機緊張得心快要跳出來！就算不入。餘下只有一分鐘加補時打九個，今次死定了！當時張飛想著自己的前路，他和老爸跟朋友，真不捨得！自己很無用，連累他們！於是有了決定，下車！